\documentclass[9pt]{letter} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\name{Clément ROQUE}
\address{445 chemin de maurin 34430 st jean de vedas}
\date{\today} 

\begin{document}
\begin{letter}{Madame Monsieur le responsable Master Informatique}
\opening{Madame, Monsieur}

Je suis actuellement en 3ème année de Licence d'Informatique à l'Université des sciences de Montpellier 2.
J'y ai suivi tout mon cursus licence et j'aspire maintenant à entrer en Master.

J'ai commencé mes études en Informatique pour deux raisons principales :
\begin{itemize}
\item mon intéret pour la création et la conception d'algorithmes ainsi que pour la programmation 
\item mon gout pour les mathématiques élémentaires 
\end{itemize}
L'aspect concret de ces études correspond à ma personnalité.
Me correspond également la possibilité de mettre en pratique rapidement les techniques et langages 
appris durant mon cursus.

J'ai également eu la possibilité à travers plusieurs UEs de réaliser des projets en groupe.

Cette étape de ma formation m'a permis de préciser mes aspirations professionelles :
\begin{itemize}
\item le travail d'équipe
\item la conduite de Projet
\end{itemize}
Plus que la réalisation même d'un programme (codage), je me rend compte qu'orienter un projet, participer à
la réalisation d'un cahier des charges, comprendre le besoin du client et ainsi satisfaire à ses attentes, 
répond à mes désirs professionels.

Par la formation à la quelle je candidate, j'aspire à maitriser plusieurs points :
\begin{itemize}
\item posséder les techniques de conduite et de gestion de projet afin de pouvoir encadrer une équipe technique lors
de la réalisation d'un     programme.
\item être capable de pouvoir encadrer mais aussi participer à la réalisation technique grace à la maitrise d'outils
de développements.
\end{itemize}
Le Master informatique spécialité ARCHITECTURE ET INGENIERIE DU LOGICIEL ET DU WEB (aigle) est celui qui 
correspond le plus à mes envies de formation professionelle. 

Ce master dispense une formation théorique et pratique dans les domaines du développement logiciel.

Il offre la possibilité de suivre des UEs appartenant à d'autre spécialités de master afin de choisir les 
outils que je souhaite maitriser. 

Il offre donc une formation technique avancée, mais également une première approche de la conduite de projets informatiques.

Tous ces points m'apparaissent particulièrement compatibles avec une éventuelle poursuite d'étude et de formation dans le management 
et la gestion de projets informatiques.

Les stages en entreprises que ce master proposent me permettront de me confronter au monde du travail, dans un domaine vers lequel je
souhaite me diriger.

En conclusion ce master correspond tout à fait à mes besoins de formations ainsi qu'à mes idées et envies d'évolution de carrière.

Je reste disponible pour développer plus avant tous ces points si cela vous parait intéressant. 

\closing{Veuillez agréer, Madame Monsieur, l'expression de mes salutations respectueuse}

\end{letter}
\end{document}