\documentclass[11pt]{letter}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}  % encodage de police
\usepackage[utf8]{inputenc}  % si utf8
%\usepackage[latin1]{inputenc}  % si iso-latin1

\topmargin=-3.5cm
\textheight=29cm
\evensidemargin=-1cm
\oddsidemargin=-1cm
\textwidth=18cm

\name{Gauthier Silvère}
\address{\textbf{Mr. Gauthier Silvère}\\\\119, Cour Alfred Wegener, Bt B, Ap 193\\34090 Montpellier, France\\Tel : 06 17 69 31 63\\Email: slvrgauthier@gmail.com}
\signature{Silvère Gauthier.}
\date{\today}

\begin{document}
\begin{letter}{\textbf{Monsieur ou Madame X}}
\opening{Professeur responsable de Master X\\Université Montpellier II\\Place Eugène Bataillon\\34090 Montpellier, France}
\textbf{Objet : Candidature en Master informatique}
\bigskip

A l’attention de Monsieur ou Madame le Professeur X, responsable du Master X
\bigskip

Madame, Monsieur,
\bigskip

Effectuant actuellement ma dernière année de License Informatique à l’Université Montpellier II, je me permets de vous adresser mon dossier de candidature pour le Master X que l’université de Montpellier II propose sous votre responsabilité.

Au cours de mes études universitaires, j’ai eu l’occasion de bénéficier d’un cursus fondé sur l'informatique, et, d’autre part ai travaillé dans des entreprises gérant des systèmes informatiques.

Particulièrement intéressé par X, j’ai profité de mon année universitaire pour approfondir mes connaissances dans ce domaine. J’ai notamment pu suivre un cours intitulé «Gestion de projet», dont l’objectif était d’apprendre, grâce différentes méthodes existantes, comment appréhender de nos jours l'environnement de travail en groupe, notamment en entreprise, et comment gérer de telles situations afin d’être en mesure de prendre les bonnes décisions. Cette expérience m’a aidé à développer mon sens de l'organisation, atout majeur dans le domaine de X.

Effectuer le Master X serait ainsi un complément essentiel à mes connaissances acquises et les enseignements dispensés s’inscriraient parfaitement dans la logique de mon projet professionnel. Mon objectif est de travailler dans le service X d’une grande entreprise.

Disposant de la capacité de travail et de la motivation nécessaires à la réussite d’un master, je sollicite votre bienveillance à l’égard de mon dossier pour mon admission au Master X.

\closing{Je vous prie d’agréer, Madame ou Monsieur, l’expression de ma considération respectueuse.}
\end{letter}
\end{document}